PYTHON
Q1 to Q8 have only one correct answer. Choose the correct option to answer your question. 

1. Which of the following is not a core datatype in python? 
A) list B) struct 
C) tuple C) set 
Ans: (B) struct 

2. Which of the following is an invalid variable name in python? 
A) _init_ B) no_1 
C) 1_no D) _1 
Ans: (C) 1_no 

3. Which one of the following is a keyword in python? 
A) in B) _init_ 
C) on D) foo 
Ans: (A) in

4. In which of the following manner are the operators of the same precedence executed in python? 
A) Left to Right B) BODMAS 
C) Right to Left D) None of these 
Ans: (A) Left to Right

5. Arrange the following in decreasing order of the precedence when they appear in an expression in python? 
i) Multiplication ii) Division iii) Exponential iv) Parentheses 
A) iii â€“ iv â€“ ii â€“ i B) iii â€“ iv â€“ i â€“ ii 
C) iv â€“ iii â€“ ii â€“ i D) iii â€“ ii â€“ i â€“ iv 
Ans: (C) iv â€“ iii â€“ ii â€“ i

6. (28//6)**3/3%3 = ? 
A) 7.1111â€¦ B) 0 
C) 0.3333â€¦ D) 1 
Ans: (C) 0.3333â€¦

7. Which of the following is not equal to x16 ? 
A) x**4**4 B) x**16 
C) x^16 D) (x**4)**4 
Ans: (C) x^16 

8. a = input(â€œEnter an integerâ€). What will be the data type of a? 
A) int B) str 
C) float D) double 
Ans: (B) str

Q9 and Q10 have multiple correct answers. Choose all the correct options to answer your question. 

9. Which of the following statements are correct? 
A) Division and multiplication have same precedence in python 
B) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on PEDMAS 
C) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on VBODMAS 
D) In case of operatorsâ€™ having same precedence, the one on the left side is executed first. 
Ans:  (B) Pythonâ€™s operatorsâ€™ precedence is based on PEDMAS, (D) In case of operatorsâ€™ having same precedence, the one on the left side is executed first. 

10. Which of the following is(are) valid statement(s) in python? 
A) abc = 1,000,000 
B) a b c = 1000 2000 3000 
C) a,b,c = 1000, 2000, 3000 
D) a_b_c = 1,000,000 
Ans: (A) abc = 1,000,000, ( C) a,b,c = 1000, 2000, 3000 and (D) a_b_c = 1,000,000 

Q11 to Q13 are subjective questions, answer them briefly 
11. Differentiate between a list, tuple, set and dictionary. 
Ans: List, tuple, set and dictionary are inbuilt data structures in python.
List => mutable and heterogeneous in nature
Tuple => immutable, ordered but heterogeneous in nature
Set => stores distinct values of same type, i.e. homogeneous  
Dictionary => key, value pair of associations where all keys belong to same datatype and all values belong to same datatypes 

12. Are strings mutable in python? Suppose you have a string â€œI+Love+Pythonâ€, write a small code to replace â€˜+â€™ with space in python. 
Ans: No, strings in python are not mutable. i.e. we cannot over-write the value of the string.
 Code Snippet: x = â€œI+Love+Pythonâ€
x.replace('+',' ')
Output: â€˜I Love Python'

13. What does the function ord() do in python? Explain with example. Also, write down the function for getting the datatype of a variable in python. 
Ans: the ord() function in python gives the ascii code of the character.
e.g. ord(â€˜Aâ€™)  gives 65 
To get the datatype of a variable use the type() function 
e.g. a = 1 ïƒ¨  type(a) gives int

Q14 and Q15 are programming questions. Answer them in Jupyter Notebook. 
14. Write a python program to solve a quadratic equation of the form ğ‘ğ‘¥2+ğ‘ğ‘¥+ğ‘=0. Where a, b and c are to be taken by user input. Handle the erroneous input, such as â€˜aâ€™ should not be equal to 0. 
Ans: https://github.com/VaibhaviShah/Workbooks/blob/master/Python%20-%20codes.ipynb

15. Write a python program to find the sum of first â€˜nâ€™ natural numbers without using any loop. Ask user to input the value of â€˜nâ€™. 
Ans: https://github.com/VaibhaviShah/Workbooks/blob/master/Python%20-%20codes.ipynb
